%@Dif:2
Dans chacun des cas suivants, détermine la fonction affine telle que :
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
\item l'image de 3 est 5 et l'image de 4 est 7;
\item l'image de $-1$ est 4 et l'image de 3 est 0;
\item l'image de $-2$ est $-5$ et l'image de $-1$ est 8.
\item $g(4)=\dfrac13$ et $g(2)=1$.
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Détermination par le calcul d'une fonction affine. Réinvestissement des systèmes de deux équations du 1\ier{} degré à 2 inconnues.